---

title:  "Development기초"
search: false
categories: 

- dev
  tags:
- 코드스테이츠

---

# 학습목표

     -컴퓨터의 구성 요소에 대해서 설명할 수 있다.  
     -프로그램을 실행하면 컴퓨터 내부에서 어떤 일이 일어나는지 이해할 수 있다.  
     -프로그래밍과 관련된 개념들을 설명할 수 있다:  
         -프로그램, 프로그래밍, 프로그래밍 언어, 컴파일, 빌드, 통합개발환경
     -웹 클라이언트와 웹 서버가 무엇인지 설명할 수 있다.
     -자신의 운영체제에 맞는 개발 도구를 설치하고, 환경설정을 할 수 있다.
     -IntelliJ의 기본적인 기능들을 사용할 수 있다.
